又係我呢啲愚民問政制：大台一問

今時今日嘅社會運動冇大台，

我想問點解政府就有大台，乜長官物局長，

點解政府咁好控制？因為有大台？

一個帶頭嘅人易收買，咁嘅政治制度係咪已經出現問題？

第時嘅社會 會唔會所有高級官員都由民選，或者由議員推選都好啦，

會唔會有保障啲？

當然，連雙普選都未有，呢啲只係空想。

順帶一問，對於大型基建，係咪都公投好啲？

小學生唔識政治，想問下啲哥哥姐姐

求指教

求答

投咗個人出黎即係你信任嗰個人 咁當其然可以由佢再揀佢嘅班子
咁當候任人揀完班子出黎再公投決定信唔信得過佢個班子嘅每一個人 咁得唔得？

利申拋磚唔識政治

我都唔識，成日講雙普選，

但雙普選之後要點做，

到底我哋要啲咩政治改格，令社會更公平

無討論無思考

唔識深既。

1
但譬如政制簡化成：
獨裁、有大台、無大台。

其實左最有效率，因為每個政治決策只要一人。
假設獨裁者係全世界最聰明而善良既人：
左係最好既政制。

但現實唔係咁。
就要民主制，有機制推翻當權者

2
無大台，作為社運機制，有彈性、善適應：
人人各自用創意，似做實驗，試咩係work，比起：

一直廢開、無創意而做無用野既泛民大台：

係無大台喺港社運現實中較有效。

3
假設任何政治決定，譬如基建或經濟政策，其實要專業知識判斷。

無知者參與公投係咪好事或應做既事？

邊個人做高官，假設特首民選：
咁高官係要同特首合作得好既做；
定民選人上去做好？

民主程度同效率係成反比。
民主程度過高就反專家同反精英而易帶民粹。

4
現實政制可能要平衡？

首先多謝巴打咁細心睇一個沈底嘅post,

更多謝巴打細心回答

下面答題次序有啲亂，請原諒

3.但點避免由特首任命後官官相衛？好似依家咁

定設立多行政立法司法後嘅第四方權力，不受特首監管，由議員監管嘅官員監察委員會

公投大型基建呢樣嘢好睇民智，民智未開當然可能投錯

我有提到由民選議員再由議員提選官員，特首係其中一個提選官員，至於行政上合作關係，如果每個人都順特首意，咪少咗諫言，當社會進步到可以用呢種形式選舉，相信政府係以服務市民為本，政府與官員目的一致，出現不合作問題不大。

1&2.政制上無大台我指嘅其實即係真普選中嘅民選議會，議會要向選民交代，即係其實係將大台拆細，每立法會議員下再有議事小組，由議事小組落所屬區域收集民意，最緊要嘅其實係有全民參政嘅意識。

4.如你所見，其實我諗嘅已經唔係現實政制，係再一步進化。
希望大家可以積極思考自己係呢段日子爭取民主之餘，諗下自己對未來社會嘅理念，當你爭取到，唔係停係度，而係諗定下一步點行。靠大家不斷思考，社會先不斷進步。

Detail我唔識，其他國家政制我都唔識

3
第四方力可能有用而有實踐可能。
無知識判斷

不過話聽特首話嗰點：
好似香港先係，只有特首有權提案？
其他地方，立會都有權提案？

另，譬如一間好公司。
譬如Apple，有Steve Jobs頗獨裁咁做出iPhone。

一個好既CEO會了解消費者要咩，而諗出消費者想像唔到自己要既野。
而CEO會組織佢需要既人才同資源。

我傾向唔識做判斷，而覺各制各有利害

1 & 2
我自己無諗過details，但覺你諗既work到係好好

4
Agree你有ideal好好
都可以諗下具體點實現，譬如，要咩法例去定制？喺咁既政制下，幾長一席，而每席make到既decision既量，係咪都覺適合？

我無相關知識判斷，但睇落覺合理

所以話政制重有好漫長嘅路要行，

我哋只係離開起跑線好短嘅路，

人類社會，大把嘢要改善，

社會大同，人人平等嘅路，我哋只係好似隻螞蟻咁

接近完美既理念，有價值。
作為螞蟻，離完美好遠既每步血汗，都好有價值

唔知各位巴絲會覺得將來個政制係點？

一人一票選特首、立會，已算基本既政制上人人平等。

再遠既具體details無諗法。
覺要見步行步細細refine

尋晚KELLY 鬧得我好岩

一人一票選都好，

但如果再選到個傀儡，

冇得令佢即時落台，佢就搞夠你五年，

如果有個機制即時罷免，好似好啲，

同埋如果啲特首只為份人工自保，做嘢唔進取，

都係間接害啲選民

民主似簽約，係種合約精神？
簽左蝕既約，似要怪既係自己？

不過條約細位要點寫，要保障啲咩，又可以諗。
似你講，譬如被彈劾，無論立會定公投，過特定量就要下台，係可以

但都係有可能有民粹問題。
或大多數人為自己利益下做既決定，可以有公害，譬如似公地悲劇

有啲上台變臉，買嘢簽約點都有個冷靜期啦

社會係不斷進步，以前做唔到嘅嘢，唔完美嘅嘢，

我哋靠時間不斷去改進

推

應該咁講, 有大台唔係唔得, 但係要係有質素的大台, 唔係有咩唔滿意就割個隻

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

無欲無求嘅社會，永遠唔會進步

先要有人提出問題，繼而有其他人去討論，去修正，去完整

一個人做唔到嘅嘢，係要靠大家去合力完成